[情報] 台灣新增3名經港澳轉機確診個案

中央流行疫情指揮中心今(6)日晚間公布國內新增3例境外移入嚴重特殊傳染性肺炎病例(下稱案1、2、3)，其中案1、案2分別為北部50多歲男性及50多歲女性，兩人為夫妻，1月22日與另2名家人一同自香港轉機至義大利旅遊，2月1日自香港轉機返台。兩人分別於1月26日及28日出現咳嗽情形，其中案1返國入境時有發燒症狀，當日至診所就醫診斷為感冒，因症狀未改善，因此於2月4日再次就醫，經檢查有肺炎情形故通報；案2入境時無發燒症狀，2月3日就醫時診斷為一般感冒，因其丈夫已於4日通報，因此院方建議其一併採檢通報，經檢驗兩人均確診感染新型冠狀病毒，目前住院隔離中；其同行家人目前均無疑似症狀。

案3為南部40多歲女性，1月21日至24日與另3位家人一同至澳門旅遊，個案2月1日出現發燒、寒顫、喉嚨痛、流鼻水、走路會喘等症狀，3日就醫時經檢查因不符通報條件，因此就醫後返家，因症狀持續，個案於5日再次就醫收治負壓隔離病房並採檢，經檢驗確診。目前個案病情穩定，持續治療中。

國內截至目前共計16名確定病例，截至2月6日下午4點，國內共通報21名嚴重特殊傳染性肺炎個案；截至目前共通報1,307名個案，含16名確診、1,166名排除、82名初驗陰性、其餘仍待檢驗。

我已經同身邊朋友講香港已成為疫區 冇事唔好去
因為新年返過香港 我呢家都隔離緊
香港人冇緊要事都唔好四圍飛去害人啦